%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{3}[Max et min]
Soient $n \in \N^{*}$ et $X_{1}, \ldots, X_{n}$ des variables aléatoires indépendantes ayant la même loi à valeurs dans $\N^{*}$.

On note $F$ la fonction de répartition de $X_{1}$, et on pose $M_{n}=\max \left(X_{1}, \ldots, X_{n}\right)$ et $T_{n}=\min \left(X_{1}, \ldots, X_{n}\right)$.
\begin{enumerate}
\item Exprimer les fonctions de répartition de $M_{n}$ et $T_{n}$ en fonction de $F$ et de $n$.
\item Exprimer $\esperance\left(M_{n}\right)$ et $\esperance\left(T_{n}\right)$ (si elles existent) en fonction de $F$.

On pourra utiliser l'exercice \lienexo{33}.
\item Déterminer la loi de $T_{n}$ lorsque $X_{1}$ suit une loi géométrique de paramètre $p\in \interoo{0 1}$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
